香港人算唔算自帶剝奪政治權利終身？

《中華人民共和國刑法》第34條規定了附加刑剝奪政治權利。
受刑人在被剝奪政治權利其間，不得享有（即剝奪）下列權利：

選舉權和被選舉權；

言論、出版、集會、結社、遊行、示威自由的權利；

擔任國家機關職務的權利；

擔任國有公司、企業、事業單位和人民團體領導職務的權利。

剝奪政治權利的期限，除無期徒刑和死刑為終身外，為1年以上、5年以下。判處管制附加剝奪政治權利的，剝奪政治權利的期限與管制的期限相等，同時執行。對於危害國家安全的罪犯，必須附加剝奪政治權利；對於故意殺人、強姦、放火、爆炸、投毒、搶劫等嚴重破壞社會秩序的罪犯，可以附加剝奪政治權利。在死刑緩期執行減為有期徒刑，或者無期徒刑減為有期徒刑的時候，應當把附加剝奪政治權利的期限改為3年以上、10年以下。

5 明